\def\ncols{2}
\beginsong{Il paese}[by={G. Cortesi -- G. Carletti}]
\transpose{+2}

\beginverse*
\nolyrics \[C C4 | C C4] \rep{2}
\musicnote{Continuare ad alternare la quarta su tutti gli accordi maggiori.}
\endverse

\beginverse
\[C]Grandi risaie e filari di pioppi
e \[F]all'orizzonte montagne mae\[C]stose
non si può \[A-]dire che sia il para\[G]diso
ma è il pa\[F]ese dove son \[C]nato.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
La gente è chiusa e un poco scontrosa
ma quando ama sa amare davvero
ci sono senz'altro dei posti migliori
ma è il paese dove son nato.
\endverse

\beginverse
Fiumi e canali sono le sue vene
e il cielo azzurro è la sua mente
sudore e fatica sono il suo corpo
è il paese dove son nato.
\endverse

\beginverse
Ricordi antichi sono le memorie
pane e lavoro sono le speranze
non si puo' dire che ci sia molto
nel paese dove son nato.
\endverse

\beginverse
Ma se l'orizzonte è tutto d'oro
e la mia gente canta durante il lavoro
mi sento nel cuore un grande amore
per il paese dove son nato.
\endverse

\endsong
